成報：中共煽動香港群眾內鬥， 救林鄭月娥

內地禁運黃頭盔 黑T恤淪笑話 中央挑群眾內鬥(另色)救林鄭
發佈日期 : 2019-07-13

【本報記者報道】香港社會動盪，導火線是港府修訂《逃犯條例》工作失當，但實質是市民對特首林鄭月娥的長期「霸王硬上弓」及傾向「一國」的管治作風不滿，民怨大爆發。就現時困境，中央束手無策，據了解，只能重施故伎，運用文革時代的「群眾鬥群眾」，借一派來打壓一派，藉互鬥以消耗反對派的能量；近日在各區「連儂牆」屢爆爭執，部分「撕紙」派正是左派動員跑出來，挑動不同政見的群眾為了Memo紙仔而動武。同時，北京也施展「時間換空間」的權謀，等待抗爭的氣氛減弱，民情逆轉。面對示威浪潮，京官也急瘋了，前天緊急指示海關嚴查郵寄物品，包括禁運黃色頭盔、黃傘、擴音器、黑色T恤等物品，但這「笨招」淪為笑話，因示威者頭盔實質包含不同顏色，選取黃色只是因建造業工人主要採用黃及白色，內地禁運只會對該行業有影響。

國家主席習近平拒納民意，力保林鄭留任，並派出中聯辦主任王志民充當馬前卒，公開盛讚林鄭，與民為敵，群情洶湧，抗爭升級，至今幾乎整個7月的周六及周日在各區已預告有遊行，而「民陣」於本月21日(日)晚在金鐘的集會是「重頭戲」。

#民陣本月21日金鐘集會 料再升級

民陣宣布本月21日(日)晚在金鐘集會，要求成立獨立調查委員會調查警方濫用暴力，以及重申反對修訂《逃犯條例》的五大訴求。同一時間，有網民在連登討論區，指同一天「升級」，惟未有詳情。

此外，民間抗爭在社區遍地開花，除了這個周末在上水及沙田有遊行之外，下兩個周末在多區亦有集會和遊行，包括7月27日(六）紅磡及土瓜灣有「光復紅土‧民主活動」，要求政府處理內地團及旅遊巴對區內生活受交通造成的滋擾。7月28日(日)在將軍澳及港島西分別有遊行，而港島西遊行擬途經中聯辦。在將軍澳遊行，暫訂路線由寶翠公園至將軍澳單車公園，但除了撤回《逃犯條例》及撤回「暴動」定義等五大訴求之外，新增一項「反對媒體失實報道」的訴求。同日的港島西遊行暫定由堅尼地城科士街臨時遊樂場出發，終點為中山紀念公園，擬途經中聯辦。上述遊行暫只有在上水及沙田的遊行已獲警方發出「不反對通知書」。

#連儂牆屢爆爭執 內鬥經典事例

鑑於激烈的衝擊及抗爭頻現，京官也急瘋了，想出「笨招」，內地海關前天（11日）向集運公司發出通告，警告禁運一系列示威者常用物品，包括：黃色頭盔，黃色雨傘，旗幟，旗杆，宣傳橫幅，無人機，手套，口罩，黑色T恤，鋼管，螢光棒，棍棒。這些貨都不能接，功放、音箱還有類似功能的貨物不能出，表明一旦發現有關物品，會「追究到底」，後果「無比嚴重」。有集運客戶服務部職員指出，內地海關今次的通告內容嚴厲，但也不知所說的「後果無比嚴重」具體情況。有網民批評形容內地這源頭堵截「很夢幻」，笑說：「遲早連穿甚至帶黃黑衣和黃傘的自由行旅客也要盤問。」

面對本港壓抑已久的民怨，中央束手，近期採取文革時代「群眾鬥群眾」的方式，包括：示威者鬥警察、撐警鬥仇警、建制派鬥泛民、激進土共鬥激進泛民等等，此舉可讓林鄭政府袖手旁觀，稍微減壓，轉移視線到執法的警隊身上，政府也可以美其名說維持治安。此外，抗爭者的戰線也可轉至另一邊的群眾。這種儼如泥漿摔角的方式，政府變成旁觀者，可讓雙方打至筋疲力竭，民情便可逆轉。近日在各區「連儂牆」屢爆爭執，原因眧然若揭。此外，有人在網絡發動在美國駐港領事館門外「貼紙仔」，也是挑動內鬥的方式，激化土共或愛國者上前線製造事端。

大家小心

成報又黎料

中共低賤技倆

［抗分化］共匪宜家玩緊老技倆，拉一派打一派

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，政府有時會軟硬兼施，打下感情牌博同情，亦會派五毛做打手，屌/笑/鬧/玩膠嗰啲當然90%都係三毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，所謂拉一派打一派，群眾鬥群眾就係咁，要你自相殘殺，孤立主要敵人，然後共匪就可以輕鬆逐個擊破，2014年雨革因示威者內部分裂而亡，切記歷史教訓，無論如何都唔可以比三毛成功分化

文革 就係人民鬥人民
攪到死幾千萬人

中共 無事繼續執政

點解會自己爆出黎

俾葉留線鑊金，大陸棄用葉留可惜，佢比林奠更有能力，不過可能信唔過。

唔好中計 劍指港共
d 牆無左再貼 紙一張

爆晒佢d招出黎

白宮聯署link在此：

請求美國國會快推《香港人權及民主法案》
填完後可能半小時以上信箱才會有認證信
麻煩大家注意一下信箱

藍絲唔係敵人
唔該大家搞清楚敵人係邊個

成報?

咩料

老實講.. 6月後 我del

提晒水，大家記住五大訴求係同林鄭講

佢咁樣鍾意玩内鬥
下一round就鬥中聯辦港澳辦
禍港反中管治不力

香港市民在支持毛澤東唱紅反红

提早扮一國一制
嚇撚死班籃屍廢老

內鬥

左報定中立？

左報，但有一排突然反CY 反中聯辦

2016年8月30日，《成報》刊文批評特首梁振英「助長『香港獨立運動』」，並與中央政府駐香港聯絡辦公室「坐大謀權」；9月1日刊登聲明，稱「梁振英、中聯辦利益團伙曝光」，要求停止打壓言論自由；谷卓恆署名聲明稱其一直遭到政治打擊報復。

2017年7月1日，隨著林鄭月娥就任行政長官，成報的反梁路線逐漸消失。

好大仇口

大家都知，但要識對抗

推

成報

唔好被轉移目標

成報提醒大家

所以真係要無忘初衷，對準政權

星島食左誠實豆沙包

成報唔係被收咗皮喇咩

月娥

大家醒目呀

應該係內部權鬥輸咗失勢所以掉轉槍頭, 你當係dream bear法輪功嗰類啦

你地唔覺得呢幾日成個活動失曬焦？

太多活動，各區都有

5大訴求開始冇人提咁

再咁落去會失敗收場，唔該大家聚焦返5大訴求先啦...

Push

一齊推爆佢
[現場1230] 上水即時 隨時update

[現場·不斷更新] 靚仔導遊為巴絲打引路

lm

幫推

唔會
721大家都會番金鐘,乜都要做 唔做更加乜都無

成報都暗屌連登仔

群眾內鬥?
民生議題。

1

香港成報老闆自爆 4年前險遭20多名中國持槍國安「跨境綁架」

〔即時新聞／綜合報導〕流亡美國的香港《成報》老闆谷卓恒日前揚言要爆料中國國家主席習近平家族貪腐內幕，引起外界關注。谷卓恒近日接受外媒專訪時透露，4年前他在香港險遭中國國安人員跨境綁架，還有中國公安部、國安部神秘高層多次赴美找他面談勸他回國，但他再也不敢相信中國的官員。
谷卓恒上月28日接受《自由亞洲電台》專訪，首次披露自己曾在香港險遭綁架。谷卓恒說，2015年5月某天凌晨，他坐飛機從泰國曼谷飛抵香港國際機場落機後，在機場與秘書沿走廊步行往富豪機場酒店時，突然被20多名持槍中國國安人員企圖擄走，他自己不斷反抗，加上幸得富豪酒店大堂安保人員解救，還通知了香港警方，才使他逃過大難。

谷卓恒回憶，這20多名人員當時分布包圍他，身著便裝，看似行人，「他們綁架我的時候，一邊有一個人，然後有槍頂著我，我才知道危險」，他與警方最初以為這些人是黑幫，直到警方將部分涉案者帶走調查後，才驚悉這些人來自中國國安部，身懷槍械跨境執行「秘密任務」。谷卓恒說：「沒想到能夠在香港國際機場被中共綁架。」
《自由亞洲電台》28日就此事向香港警方求證，香港警察公共關係科回覆證實，警方於2015年5月26日接獲報案，指有人阻止谷卓恒離開香港國際機場及被人襲擊，警方到場後拘捕2名涉嫌非法禁錮及普通襲擊的中國男女，但至今因證據不足並未被起訴。警方未回應這些人是否有中國國安身分。
谷卓恒稱，在港期間幾乎每天都收到死亡恐嚇，移居美國後，更有中國公安部、國安部的高層，多次來美國找他面談，勸他回國，要求他繼續為中國做事，但他不敢再相信中方，深怕回去後會被安以「危害國家安全罪」，面臨極高刑期，甚至是無期徒刑。

谷卓恒：習近平是「選擇性反腐」

谷卓恒表示，先前他預告將披露習近平家族貪腐情況後，已收到來自北京的威脅，但他不會妥協，將擇期公布相關文件證據。谷卓恒說，習近平是「選擇性反腐」，身邊的人一個也沒有反，過去的人則一個個都給反掉，看看現任中國國務院副總理劉鶴及習身邊的常委「哪一個是有真正板子的人呢？」，習近平就是一個「很好的演員」，但節目快謝幕了，他演砸了。
谷卓恒另強調，自己沒有任何背景，外界不需過度猜測。

同一招用咗咁多次唔爆都sense到啦

成報無屌連登仔

勿分化

就算成報咁講個「反分化論」都咁話，為塊牆就開個突發po叫人出嚟守，究竟有冇自知之明，係咪咁自我中心以為自己做既嘢大曬？係咪咁想消耗士氣？

又自爆
屌你成報真係豬隊友黎

合規格安全帽用外國進口

所以我地不分化！

對準政權

大家真係唔好分化
對手真係做緊野
今次真係要吸取5年次教訓
今次一輸真係輸十年什至更耐
大家手足睇路！

無睇佢up乜
總之7.21

成報話江派搞事

原來仲未執

勿信成報
當年雨傘689所有料錯撚哂

就算係屌都係善意提醒

唔好內鬥呀 亦都要記住唔好民鬥

殺一百隻小兵同殺一隻boss差好遠架

同一招用極都有用

唔洗理廢老

權鬥太子黨

食咗誠實豆沙包？

五年前犯嘅錯，我地唔可以再犯！！
香港人，不分化！！
呢次一定要贏！！

真係 好多整牆嘅都好攰

成報689 上任之後掉轉左槍頭啦

up

可能維穩費走咗數，你知依家佢哋乜都可能走數

成報棄暗投明？
呢篇文出得街架咩？

雖然成報，但係講得啱喎！

到 7.21，所有支流都會自動匯流

我今日光復上水，
聽日去沙田野餐。
沙田死線，7月21日金鐘升級。

兄弟爬山，各有各做
不割蓆，不分裂

橋唔怕舊最緊要受

大家睇完知道要點做未

捷克連儂牆個意義係不斷重生。

我地嘅連儂牆一樣，今晚佢撕走成幅，聽朝我地會貼返，撕一貼百。

佢前幾日頭板都係反共
可能成報反習

一定要推
試圖將運動既槍頭轉去藍絲
完全係中共人民鬥人民既策略
眼見班 廢老 黑警 既所作所為
我明大家一定會嬲 我都好嬲
但希望大家明白 佢地不過係小兵小卒
忍一時風平浪靜 退一步海闊天空
我地完全唔需要同佢地硬碰
理應堅定本心同初衷
繼續吸納民意 以更強大既火力集火港共

連成報都咁講

但好多傻鳩仲唔知

仲一直叫人去護牆

memo紙好波

我今日光復上水，
聽日去沙田野餐。

中聯辦諗新招啦，舊招無用架啦，個個憎林鄭憎都死

直說話

食左誠實豆沙包？
同肥佬黎見完彭斯有關？

所以我覺得大家都係唔好浪費太多心力係狗隻同藍屍到
都係要一致指住政府做槍頭
唔好畀佢干擾視線

可能狗仔見你地唔屌佢
佢地對示威者都無咁大反感 (希望係咁

所以見到真左膠唔該見一個block一個

行動目標, 對準政府及其所有行政機關

撐警個D 可以唔駛理佢, 我地唔理佢, 個D聲音慢慢就會搵番政府, 到時政府就會多份壓力要出黎面對市民

咩都唔做咪無内鬥囉

只要演變成群眾鬥爭就可以減輕統治壓力

低下手法

推
黑警都只係小兵，真正的大佬是港共!!!
我地唔可以再一次民眾鬥民眾

香港人加油！

停止攻擊同路人
不割蓆，不篤灰，不分化
兄弟爬山，各自努力！

證明團派自己都有內鬥
支那習都幾撚頭痛
國力比人打爆又唔可以比政敵搞到自己

自爆

百粉報出名親建制

咁樣夾都走得甩

其實呢招已經冇乜用 唔會因為咁而消散 純粹拖延
即使運動之後停止左 只係代表民怨再沉積 必然再爆發一波更嚴重衝突

都話左你班警犬係condom嚟嫁喇 出自中央把口阿

幾十年前係呢個手法，幾十年後都係同一手法
Btw, 原來成報仲未執

無計， 呢招萬試萬靈

香港人都係近月先開始走出內鬥困局

成報仲有人睇

劉曉波講嘅我沒有敵人
就係大巴咁車埋去中共
中共最鐘意挑撥唔同陣營嘅人，甚至同陣營嘅人
記住我地嘅敵人只有中共

Lm

撞

有人係連登引戰就負評上一頁，唔好被人引戰成功，唔好自我燒耗

攰就抖下，攰夠就一齊繼續努力

漢江洩出山?

港共係敵人

所以咪呼籲唔好守牆，你想整，咪聽朝起身再整
就好似僧人掃地咁，你估佢真係掃地？佢係修行緊，係鍛練緊一種精神

push

橋唔怕舊

衰在香港人受

今日喺熱門 連儂牆同上水好似戰鬥咁樣互洗上去
啲3毛好撚落力

中共係要意識形態散播恐懼感
仲有針對嘅人有一定嘅影響力
無論條友番到去唱衰你又好 宣揚反共都好
都令更多人怕共產黨

ppp

回應五大訴求

Pushhh

想睇喎 比兩老睇就知佢咩料

我諗中共會錯判形勢
你拉邊派都打爆你，仲要再多謝中共keep住點火等我地推返啲火把俾政府

評都唔好評等佢沉啦

成頭痴左線
矛頭直指中共

當年文革
紅衛兵橫行
人民互相批鬥
最後出解放軍擺平
捉晒紅衛兵幾個領袖

其實無內鬥過，中共係唔係諗多左，不如搞左貿易戰先

試著說

兄弟爬山，各自努力

不割蓆，不分化

我無野講

又食左誠實豆沙包??

推
大家不分化，一定要贏！！

大陸權鬥進行中

推，矛頭對準政權

心水清

所以咪鬼最守個不痛不癢嘅乜春牆啦

上水廣場好多gip呀

肯定係左報
不過好似同西環唔同派系
大陸內部都權鬥得好西利

推推推

所以搞XX牆就係為咗配合中共嘅人民鬥人民

得閒寫定一堆
撕一貼百

成報又來料

對架自爆，各位自己醒水

上演了

PUSH

呢d topic唔怕推

咪中計 繼續追擊條八婆

今日咪又係囉 上水都係人民鬥人民 屯公又係

習派對李派

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

可惜無人響應

就係因為冇大台， 所以中共先驚，
依家已經係群眾互鬥既結果，
牆， 只係群眾入面既一部份人搞。

我再強調一次，
相信你所相信的，
質疑你所相信的。

你自己，就係自己既大台。

無大台， 唔代表要互鬥

依家係群眾互補不足， 各司其職既結果。
繼續互鬥， 只會一事無城

目前睇落越鬥越有火

中共有能力發動咁大規模既內鬥
要小心

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，政府有時會軟硬兼施，打下感情牌博同情，亦會派三毛做打手，屌/笑/鬧/玩膠嗰啲當然90%都係三毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，所謂拉一派打一派，群眾鬥群眾就係咁，要你自相殘殺，孤立主要敵人，然後共匪就可以輕鬆逐個擊破，2014年雨革因示威者內部分裂而亡，切記歷史教訓，無論如何都唔可以比三毛成功分化

光復行動可唔可以拉藍絲分化返政府同藍絲
某程度上光復都係幫藍絲解決問題

無端端點會叫佢返大陸做嘢，一聽就知道之前出賣左港人，而家俾人勒索返轉頭啦，抵撚死，狗咬狗，呢啲人唔抵可憐，不過佢爆習啲料，我實會睇

咪中計

其實可以話同警犬開戰係冇用

會唔會係因為要睇毓民先至焗住留低

小心文革 黑警已經變紅衛兵！

2014就係太多呢D陰謀論捉棋論講到似層層, 實際係點唔係重點亦幫唔到件事, 諗太多搏住手腳好事咩?
好簡單, 對準政權, 邊個阻係前面就係敵人, 恥與為伍, 甘心企係人民對面幫極權站台就係極權既一部分

2014年果D陰謀論, 係叫大家相信習近平, 只反江派

而家唔係, 係叫大家全面向中共反抗, 但亦希望大家唔好中奸計, 攪到消耗能量, 民情逆轉

唔同黑警開戰先係乜都做唔到
而家黑警犯埋咁多罪, 佢地唯一唔洗受法律制裁既方法就係將自己既命運同政府綁埋一齊

推 請大家集中5大訴求

成報係江派？

重施故技這招已沒有甚麼大作用，只是淪為笑話。

連濃牆任務完成

[白宮連署] 請美國國會盡快通過 《香港民主及人權法案》

"記得簽完check email confirm"

香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）是美國討論中之法案，由美國國會及行政當局中國委員會主席眾議員克里斯·史密斯、聯席主席參議員馬可·魯比奧和參議員湯姆·卡頓共同提出。目的是美方對涉及鎮壓基本自由的香港或中國大陸的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美國之資產。

內容:
- 重申美國對香港關係法之重視
- 美國國務卿必須每年向國會提交香港民主發展報告
- 美國國務卿必須重申對外政策上區別對待香港特別行政區政府與中華人民共和國政府
- 美國總統必須調查任何破壞香港民主人權人士之責任
- 於2014年曾參與雨傘運動的人不會因雨傘運動中被捕而被拒絕入境美國
- 2019年6月重推的《香港人權和民主法案》，當中設下2020年普選立法會的「時限」，並明確要求普選特首。

反黑警暴權同反港共暴政係同一樣野黎

推，一陣沙田見。

不割蓆，不篤灰
兄弟爬山，各有各做

全民gear up
黑警死全家

不撤不散！

行帝制就係咁, 皇帝唔死就得, 其他人係賤命

敵人的敵人

中狗啲技倆其實好明顯
大家只要唔中伏
守得住 共狗根本係腳震哂
向大陸輸出革命，隨時忍唔住又嚟六四

追擊Cctvb谷( 行動組， 非文宣)

先紅磡
後沙田

今日7.14 2:00紅磡置富支持馬明
去沙田前打咭位

唉 你哋咁快就放過TVB！

空城計 都係共產黨諗出嚟，
你估林鄭真係會識擺 空城計咩

宜家未就係. 全都係為左嬴黑警

成報總係會喺重要關頭搞踢爆

真係一份膠報，抵佢執

今次好成功
7 . 21 又係呢場戲. 共狗, 又再次柴狗上身
加上 TVB 直播,
令到市民, 只係負評班友攪事.
政府好撚正義.
分散咗對政府怨恨, 淡化咗未.

連登仔再次中伏
呢d時間應該繼續用國際輿論 文宣重奪區議會以至民意先至真係可以抗衡度政府霸權
不過先前識玩個批 呢家見冇咩事唔玩
總言之玩政治ge野一般人識條鐵咩
利申9up

重施故技，手段已被人看破。

同意呢種睇法

恐怖

劉細良講緊